月供基金討論

好似無見過人開post 講基金
有無人有投資開基金？

我本身間唔時都Keep 住學投資學左幾年
有玩過正股 期指 牛熊
但最尾發覺香港個市太難玩
呢排月供緊基金 發覺成效唔錯
有無人一齊交流下

我自己就去fsm呢個平台到自己慢慢揀

利申 追數基金佬死開 非打手 純討論

連登無人玩基金？

唔想比錢基金佬賺

其實可以點入手
利申：完全唔識投資野

同問！ 學野

研究緊債券， 想leverage 買債

最簡單就月供唔洗煩 好處可以睇返成本平均法
我都搵緊有無其他基金平台
一般黎講銀行同分銷商
銀行我唔熟 分銷商我就係 睇 佢都好大 有好多 基金可以慢慢睇慢慢揀
揀完你再去morningstar 睇評論咁

我都有睇過 但就咁買債成本極高

自己無時間管理無計

月供基金不如月供2800
夠錢開美股Account既可以每月買VT + BND + BNDX

美股收息要扣30%血...

收費係點，買開邊類型基金

之前高登有post 開月供2800
每個月貼晒圖出黎
（依家連登呢邊個post無貼圖？）

但睇返佢回報率都唔高
就咁睇上年 恆指回報率得1%多d
再講就係唔想限於香港市場太單一
基金可以用小本都做到風險分散

Vt bnd bndx 唔識求指教

唔同平台有唔同 通常買就認購費
有d基金會收年管理費 （多數反映價格上）
同賣收贖回費（個別基金先有）

全球股票

美國債券

非美國債券

ETF派息中非美國來源收入以及部份股息收入可以退稅